{
    "question": "Siapa orang yang menetapkan tahun masehi /tahun syamsiah ?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<span>Penetapan tahun masehi mula-mula dilakukan oleh Julius Cesar dari kerajaan Romawi pada tahun 47. </span><br><span><span>orang Romawi menetapkan 1 tahun = 365 \u00bc hari. Karena jumlah hari dalam setahun tidak bulat, Julius cesar\n menetapkan 1 tahun = 365 hari, sedangkan sisa yang \u00bc hari dari setiap \ntahun dikumpulkan selama 4 tahun sehingga menjadi 1 hari. Tambahan 1 \nhari tersebut dimasukan ke bulan Februari yang biasanya 28 hari menjadi \n29 hari sehingga 1 tahun = 366 hari dan disebut tahun kabisat .</span><br></span><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "pada-tahun-berapakah-belanda-pertama-kali-datang-ke-indonesia-da-767",
            "question": "Pada tahun berapakah belanda pertama kali datang ke indonesia, dan mendarat di daerah mana?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban Pendek</strong></p><p>Belanda pertama kali datang dan mendarat ke indonesia di Sunda Kelapa atau Pelabuhan Banten pada  27 Juni tahun 1596. \n</p><p><strong>Pembahasan</strong></p><p>Ekspedisi bangsa Belanda tersebut dipimpin oleh tokoh bernama Cornelius de Houtman. Adapun Banten saat itu berada dalam kekuasaan Sultan Maulana Muhammad.</p><p></p><p>Awal kedatangannya, Cornelius de Houtman dan awak kapal lainnya diterima dengan ramah oleh penduduk dan penguasa Banten kala itu. Karena mereka menunjukkan arogansi, penduduk dan penguasa Banten pun menunjukkan ketidaksukaan. Sultan Banten bersama dengan petugas Portugis yang berkedudukan d Banten pun mengusir Cornelius de Houtman. Mereka kembali berlayar dan tiba di Pulau Bali.</p><p></p><p>Untuk menambah pengetahuanmu tentang Awal Masuknya Bangsa Belanda ke Indonesia, klik link di bawah ini: </p><p><strong>Masuknya Bangsa Belanda ke Indonesia</strong></p><p>https://brainly.co.id/tugas/2488695</p><p><strong>Belanda pertama kali datang ke Indonesia mendarat di mana\n</strong></p><p>https://brainly.co.id/tugas/8738063</p><p></p><p><strong>..................................</strong></p><p><strong>Kelas           : XI (2 SMA)</strong></p><p><strong>Pelajaran     : Sejarah</strong></p><p><strong>Kategori      : Kedatangan Bangsa Barat ke Indonesia\n</strong></p><p><strong>Kata Kunci  : Cornelius de Houtman, Banten, Maulana Muhammad\n</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apkah-yang-dimaksud-dengan-kerja-rodi-457",
            "question": "Apkah yang Dimaksud Dengan Kerja Rodi ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Kerja Rodi adalah kerja paksa yang diterapkan pada saat pemerintahan colonial belanda. Dimana rakyat pada saat itu dipaksa untuk mengerahkan seluruh tenaganya untuk turut serta membangun infrastruktur sipil untuk kepentingan pemerintah colonial itu sendiri</p><p></p><p>Pembahasan</p><p>Indonesia adalah negara yang telah lama dikenal oleh negara-negara lain sebagai daerah penghasil rempah-rempah seperti vanili, lada, dan cengkeh. Rempah-rempah tersebut dimanfaatkan untuk mengawetkan makanan, sebagai bumbu masakan, serta obat-obatan herbal untuk mengobati berbagai macam penyakit. Karena segudang manfaat yang dimilikinya, rempah-rempah ini sangat laku di pasaran dan dengan harga yang cukup tinggi. Hal ini lah yang menjadi salah satu faktor utama para pedagang Asia Barat berdatagan ke indonesia dan melakukan monopoli perdagangan rempah-rempah. para pedagang membeli bahan rempah-rempah tersebut dari para petani di Indonesia dan menjualnya kepada para pedagang Eropa. \u00a0</p><p>Adapun tujuan, kedatangan bangsa Eropa ke Asia termasuk ke Indonesia dengan tujuan salah satunya adalah untuk berdagang, selain itu tujuan lainnya adalah untuk menjelajah, dan menyebarkan agama. atau tujuan bangsa Eropa ke dunia Timur adalah sebagai berikut :</p><p></p><p>1. \u00a0 \u00a0 \u00a0Mencari kekayaan termasuk berdagang (Gold)</p><p></p><p>2. \u00a0 \u00a0 \u00a0Mencari kemuliaan bangsa (Glory)</p><p></p><p>3. \u00a0 \u00a0 \u00a0Menyebarkan agama (Gospel)</p><p></p><p>Lahirnya VOC</p><p>Untuk mengatasi terjadinya persaingan antara pedagang-pedagang Belanda sendiri, pada tanggal 20 Maret 1682 maka Belanda membentuk VOC (Vereenigde OostIndische Compagnie) atau persekutuan Dagang Hindia Timur hal tersebut merupakan atas usulan Johan Van Oldenbarneveld. Tujuan pembentukan VOC adalah untuk menghindari persaingan antar pengusaha Belanda dan mampu menghadapi persaingan dengan bangsa lain terutama Spanyol dan Portugis sebagai musuhnya (ekstern). VOC dipimpin oleh De Heren Zuventien yang berkedudukan di Amsterdam. Oleh Belanda, VOC diberi oktroii atau yang dapat disebut hak-hak istimewa. Artinya dengan hak-hak tersebut berarti VOC memiliki kekuasaan seperti suatu negara. Mereka dapat bertindak bebas tanpa harus konsultasi terlebih dulu dengan pemerintah Belanda di negeri induk. Hak-hak istimewa tersebut antara lain</p><p>Dianggap sebagai wakil pemerintah Belanda di Asia</p><p>Memonopoli perdagangan</p><p>Mencetak dan mengedarkan uang sendiri</p><p>Mengadakan perjanjian</p><p>Menaklukkan perang dengan negara lain</p><p>Menjalankan kekuasaan kehakiman</p><p>Pemungutan pajak</p><p>Memiliki angkatan perang sendiri</p><p>Mengadakan pemerintahan sendiri</p><p>Pelajari lebih lanjut</p><p></p><p>1.\tTujuan bangsa eropa datang ke Indonesia https://brainly.co.id/tugas/2407744</p><p></p><p>2.\tLatar belakang kedatangan bangsa eropa ke Indonesia https://brainly.co.id/tugas/3665979</p><p></p><p>Detail Jawaban \u00a0</p><p></p><p>Kelas : 5</p><p></p><p>Mapel : Ilmu Sosial</p><p></p><p>Bab : Perjuangan pada Masa Penjajahan Belanda dan Jepang</p><p></p><p>Kode : 5.10.5</p><p></p><p>Kata Kunci : Bangsa Eropa di Indonesia</p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "adakah-manfaat-tanam-paksa-bagi-bangsa-indonesia-tolong-jelaskan-217",
            "question": "Adakah manfaat tanam paksa bagi bangsa indonesia tolong jelaskan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<strong><em>Manfaat tanam paksa \u00a0yaitu:</em></strong><br><em>1. Rakyat Indonesia mengenal tehknik menanam jenis-jenis tanaman baru.</em><br><br><em>2. Adanya tanaman jenis baru yang dikenal di indonesia.</em><br><br><em>3. Mengenal sistem irigasi (pengairan air ke sawah).</em><br><br><em>4. Dibangunnya sarana prasarana untuk melancarkan aktivitas perdagangan misalnya jaringan rel kereta api.</em><br><br><em>5. Rakyat Indonesia mulai mengenal tanaman dagang yang berorientasi ekspor.</em><br><br><strong><em>Good luck ^_^ :D</em></strong><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "taktik-perang-benteng-stelsel-digunakan-untuk-melumpuhkan-perang-293",
            "question": "Taktik perang benteng stelsel digunakan untuk melumpuhkan perang.....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kalau gak salah perang maluku<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "ptaktik perang benteng stelsel digunakan untuk melumpuhkan perang erang diponegoro<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "unta-yang-dinaiki-nabi-muhammad-sawbernama-737",
            "question": "Unta yang dinaiki nabi muhammad saw.bernama....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "al-Qashwa\u2019<br><br>Semoga Membantu<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mukjizat-nabi-ibrahim-as-523",
            "question": "MUKJIZAT NABI IBRAHIM A.S",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Kelas\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0:\u00a0IV\n(4 SD)</strong></p><strong>\n\n</strong><p><strong>Pelajaran\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0:\nPendidikan Agama Islam</strong></p><strong>\n\n</strong><p><strong>Kategori\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\n:\u00a0Mukjizat &amp; Kejadian Luar Biasa Lainnya</strong></p><strong>\n\n</strong><p><strong>Kata Kunci\u00a0 : Nabi Ibrahim As, Mukjizat, Raja Namrudz</strong></p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Mukjizat yang diberikan Allah kepada Nabi Ibrahim As adalah a<strong>pi\ntidak sanggup membakar jasadnya, di hadapannya juga burung yang telah dicincang\nhidup kembali</strong> atas izin Allah dan juga<strong> pasir yang berubah jadi makanan</strong> atas\nizin Allah juga.</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Kejadian mengenai burung yang dihidupkan dan api yang tak\nmembakar tubuh Ibrahim diabadikan di dalam berbagai surah Al-Quran. Diceritakan\nbahwa nabi Ibrahim As menghancurkan semua patung patung berhala sembahan Raja\nNamrudz dan ini membuat raja tersebut murka bukan kepalang dan memerintahkan\npengawalnya untuk menangkap Ibrahim As.</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Saat tertangkap, Raja Namrudz pun memerintahkan agar nabi\nIbrahim As dimasukkan ke dalam api yang membara. Namun berkat izin Allah SWT,\napi tersebut tidak memiliki kemampuan untuk melukai tubuh nabi Ibrahim As\nseperti pada manusia umumnya. </p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Adapun mengenai burung yang dihidupkan kembali, diceritakan di\ndalam surah<strong> Al-Baqrah. </strong>Peristiwa tersebut adalah kuasa Allah dan untuk\nmeyakinkan Ibrahim As mengenai kekuasaan dan kebesaran Allah yang meliputi\nsemua ciptaannya.</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Sedangkan mukjizat pasir yang berubah menjadi makanan tidak\ndiceritakan di dalam Al-quran tetapi di dalam sebuah hadis. Disebutkan bahwa\nsuatu ketika persediaan makanan yang dibagikan Raja Namrudz habis dan nabi Ibrahim\ntidak mendapatkan bagian, maka saat ia mengambil gundukan pasir yang oleh kuasa\nAllah berubah menjadi makanan saat ia sudah sampai di rumah.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-dan-buatlah-peta-jalur-perdagangan-alternatif-setelah-ma-616",
            "question": "jelaskan dan buatlah peta jalur perdagangan alternatif setelah malaka jatuh ketangan portugis tahun 1511",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Ini jawabannya.. moga bermanfaat<br>",
                    "attachments": [
                        "answer-attachments/jelaskan-dan-buatlah-peta-jalur-perdagangan-alternatif-setelah-ma-616-1.gif"
                    ]
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-pala-hutan-paling-sedikit-dimakan-oleh-burung-cenderawasi-864",
            "question": "Mengapa pala hutan paling sedikit dimakan oleh burung cenderawasih",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Karena burung tersebut tahubahwa tidak baik/kurang qizinya. Selain itu daunnya layu-layu<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yg-dimaksud-dengan-tanam-paksa-999",
            "question": "Apa yg dimaksud dengan tanam paksa?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kerja rodi (kayaknya ya,rada2 lupa :3)<br><br>moga bermanfaat..<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "menanam tanaman yang disuruh penjajah",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berasal-dari-manakah-ra-kartini-811",
            "question": "Berasal dari manakah R.A. Kartini",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "R.A Kartini berasal dari Jepara, Jawa Tengah. Lahirnya di Mayong, Jepara, Jawa Tengah.<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "berasal dari Jepara, Jawa Tengah<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}